網民：相信美國人體驗支付寶後會沉迷

移動支付已經成為我們生活中密不可分的一部分，無現金社會的夢想正在一步步成為現實，而在海外，中國的移動支付服務也在不斷“開疆拓土”。
比如支付寶，目前已有70多個國家和地區支持，港澳台、日韓、東南亞、歐美、澳洲等地已經隨處可以看到支付寶的標識，口碑營銷平台也逐步向海外商家開放(名字叫“發現”)，比如在美國，支付寶通過與金融服務公司First Data合作進駐了美國400萬多萬個商家。

不過在美國，信用卡的地位十分牢固，消費觀念不是那麼輕易就會變化的。

支付寶官微今天也引述了媒體報導中一個有趣的現象：在美國底特律，當地人非常不理解，為什麼每一個來酒店的中國人，都會問能不能支付寶，甚至導致一位黑人服務員鬧出笑話，一臉懵圈地用蹩腳中文，問中國人“能用支付寶”是不是就是“你好”的意思。

支付寶官微隨後稱：“請在美國的盆友轉告：留個地址，我這就給他們送收錢碼去。”

很顯然，支付寶有意將收錢碼功能也帶到美國，這樣一來對於商家收款提現更為方便，用戶購物也更加便捷，相信美國人體驗後也一定會沉迷其中不可自拔，全球無現金也不再是夢啦。

網友們對此的評論也是相當精彩：

－ 沒見過世面的外國人，我理解。

－ 樓下賣菜的老奶奶都用上支付寶收錢碼了，然後我教她開了收到錢語音播報。

－ 中國的便捷支付，顛覆了傳統，加油！

－ 在泰國，我問“Can I use Alipay？”，人家用流利的漢語說“嗯，可以用支付寶”。

－ 佔領美國的任務就交給支付寶寶寶了。

－ 看來這是中國的第五大發明了。

－ 支付寶如果在美國普及能大大降低搶劫率。

有Apple pay跟本唔會用支付寶又快又方便

中國的第五大發明

美國人鐘意乜都唔知
平時佢地同鄰居鬥靚車
之後就鬥手上張credit card level

閪付宝呢啲垃圾就唔好拎獻世啦，又要開app又要tune高個mon嘅光度。阻住地球轉。

支那人無得用信用卡

支付寶寶寶

美國冇得用Apple Pay?

香港流行緊八達通

美國佬係用信用卡借錢黎洗。

係美國買部電腦都可以分期5年

無做市場research

直接比錢唔得，又要掃，好反智

apple pay都唔識?

人地啲銀紙都唔係假嘅，點解要用

Android用家：請你教我點安裝

人唔笑

支那人真心覺得支付寶好先進

諗起之前有間舖俾人換撚咗qr code張嘢

支付寶會被視為批唔到卡先會用嘅野

弱智咪講出來,依D比錢方法一早有
但人地信現金多過網絡交易
所以到現在都冇普及主因

中國人淨係識用日本人發明嘅qr code

中國經濟實力嚇壞了美國日本！

支那寶咁撚麻煩， 我屌你各大手機pay方便到爆炸，睇到要掃mon就眼火爆

最初唔係老番paypal咩

個發明就係自我感覺良好

支那寶其實有好多漏洞，要玩死佢其實好容易。

我更相信中國人體驗美國生活後會愛上美國

手機交易, 要取代其他電子交易.
一定要解決到手機冇電呢個問題.

debit card 咁撚方便
洗撚用你垃圾支付寶

洗腦

私隱 law suit 成堆黎

香港人有冇沈迷

人地連apple pay/google pay都唔算話真係好多人用，會用你Alipay?

相信無Apple Pay, 又唔識上Amazon買野嘅美國人體驗後也一定會沉迷其中不可自拔

好憎大陸人一比錢就問有無支付寶，特別係外國。

你去外地旅遊會唔會問人可唔可以俾人民幣呀？

有似老馮一定要有得用咁

似啲有apple card, 洗鬼用支付寶

根本用信用卡 paywave 已經方便過你嘟 qr code 多多聲，支那仔見識少成撚日以為 qr code 好撚巴閉

係歐洲旅行見到支那人食雪糕話冇錢俾(得支那寶)俾個staff屌佢地冇錢仲學人食雪糕最後支那人死死地氣去㩒錢

方便已經夠殺啦 美國大部份野都0.99尾 出街袋住d銀仔又煩 講真一張卡有咩好晒??

我搭車幾蚊港紙都用八達通
利申：未晒過八達通

佢地同香港一樣碌卡可以儲分，碌到可以去旅行換埋酒店房，4星級以上唔差個種，仲可以用埋executive lounge

應該殺到落架仔市場？
人地銀行服務好西多handling charge

有apple pay, Samsung pay,google pay大把野啦

人地apple pay 一嘟就找完數 你仲要scan qr code

去過美國就知 visa / master / ae 有幾方便
基本上你做咩都可以碌卡，
連搭車，汽水機，咪標位，咩都可以用credit card
小朋友冇credit card可以點？
去便利店買張debit card就得啦
人地早就係無現金社會，邊有你地咁落後，仲用緊QR code?

每次去美國都唔會唱定美金，直接碌卡

支那又贏啦
一入美帝市場即刻玩噃

到時支那狗又可以㩒錢

沒見過世面的外國人，我理解。

笑咗

唔計政治因素，其實點解要用現金？
用左咩錢睇翻statement 就得，
唔駛找錢找到一堆錢，用完又要去禁
快過慢慢數銀紙
用apple pay/google pay連銀包都唔駛搵手
有三十日數期（唔係叫你還min pay之類），但有數記係一件好事
買野有咩問題可以要卡公司跟進
有積分儲

終於有人講出我嘅心聲

他鄉遇故支

外國咪又係專俾支那蝗用
邊有當地人會用呢啲垃圾

//沒見過世面的外國人，我理解。//

全球得一個地方會用，其他人冇用過 = 冇見過世面

要有幾與世隔絕先講得出呢番說話

美國人要用credit card 儲credit
一定無可能會鍾意用支那寶
利申：係美國住緊

係咁巴閉就唔好用英文啦

偷 呃 拐 騙
第5就監控

冇優惠真係鬼用你

支那人完美體現咩叫夜郎自大

信用卡/Apple Pay 埋單+Venmo 食飯夾錢
唔明點解要用支付寶

想整一張圖
有個人左手釣住個支付寶apps 放落個井到，個apps發曬光咁，下要堆青蛙一臉祟拜樣，但係井上邊嘅人右手拎緊信用卡

現金回贈 圍返一個月慳好多

部分支那人未出過外國
其實外國都係無現金

呢個論點我又唔支持
無現金真係方便d
社會進步，其中一個元素係做同一件事，用少左時間。

問題係無現金可以係拍卡/拍電話一野搞掂，而唔係解鎖>開app>㩒付款>掃code

我都唔認同掃code
但都唔認同主流比cash
香港既問題係商戶唔肯用credit card或八達通，理由係要收手續費，亦有d商戶/的士用現金交收可以亂作營利逃稅。

美國佬興洗未來錢喎，支西佬銀行要有現金先得喎

人地美國visa, AE都未驚過
美國信用卡文化根深蒂固
信用卡好處在於遲還錢，洗完出糧先還，美國係每2星期出一次糧
第二係儲分，現金回贈，支那寶邊會有美國信用卡計分咁出神入化
最後係credit history，借錢，history要慢慢儲，用支那寶邊得呀，都唔係credit
淨係户口冇錢都買到野，信用卡已經吊打支那寶

支那人無credit可言

咁你又見識少
而家有花唄果d野
利申，之前要中港兩邊走

佢地仲以為自己係天朝大國嘛

換晒成個街市既qr code，收左成個上晝錢先發現

on9

快得過apple pay?

仲未計支那寶舍system成日hang 機

支那寶？乜撚野黎
俾狗用㗎？

我有apple pay

支那寶

Google Pay/Samsung Pay

大陸人柒少陣啦

美國嗰啲多數係debit，用幾多扣幾多，你會唔會哂你張ATM卡

世界gdp第二

外國人就咁用張credit card嘟都得啦 洗撚用要入錢嘅支附寶
到時你地啲電話冇電用個閪去比人嘟？

真，上星期係泰國罵人無支那寶，都on撚9

支付寶如果在美國普及能大大降低搶劫率

弱智果然係弱智

相信蟲蟲人體驗Apple Pay / Google Pay 後會沉迷

其實係內地井底之娃，人哋外國分分鐘十幾種唔同支付系統你揀，大陸得支付寶微信

係唔係笑緊班支那pay咋

香港都冇幾多人沉迷啦仲話美國

AE 黑卡

㩒機煩掛

香港都無乜啦，八達通/Pay Wave

平日可以用薦友慳番2毫子

得啖笑

電子支付信用卡已經玩左n年

變係電話到係舊酒新瓶

老美玩Apple pay google pay
係講緊保安再上一個層既轉變

偷左卡號都盜用唔到

支付寶俾人影個code就玩完

仲未講信用卡係預付有優惠回贈

蚑那寶如果喺美國普及，會大幅增加盜竊案

中國人卻體驗不到信用卡嘅方便。

你用銀紙搭地鐵巴士？

支那寶只係一個拎優惠嘅platform
賺完優惠就唔會再有利用價值

講中心聲
佢地真係自大到覺得你無用就落後 屌柒返你轉頭

美國唔少地鐵同電車都可以用信用卡㩒機買飛，有d城市本地人就用月票，一個月費任坐
唔似香港連都會票都限住坐幾多程去邊個站

搭巴士
勇者

支那寶有後門比人監控
美國人冇你班賤畜咁低賤 比私隱送比人

係香港唔興同無 麻撚煩
響英國住時 都係唔洗帶cash

外國有credit card 同debit card
已經可以唔洗帶cash出街
細舖都可以用
一嘟就得
又快又安全
支那人憑咩笑人

美國 Apple Pay玩晒

美國人就信用卡啦 係中國的銀行怕大陸人走數， 大陸人先無信用卡。 要用微支+支付寶姐。

不過微信+支付寶最好既地方係p2p過數， 不過香港有轉數快之後 已經屌打大陸。

中國人眼中，無支付寶既國家就係落後

Amtrak月票點會係 點到點中間個d站就任坐過左都係要畀錢

Qr code係邊個國家既公司發明笑撚死人咩第五大發明

人地外國玩左cashless n年
連上銀行個app, 連卡都唔洗就買到野搭到tube
你Alipay點會咁易打得入人地市場

日本

支那寶/wechat pay真係好慢
又要開app掃描對準掃Qr code
搞到成個購物體驗差到仆街
apple pay/Samsung pay/ Google pay一拍就搞掂
點比呀

EPS未又係debit card既一種

咪就係
同食開真魚翅嘅人話食過碗仔翅之後會沉迷一樣

apple pay廢在冇得跨系統咁用，快都冇用

屌啦星，講起支那寶就嬲

我公司用支那寶喺用戶scan我哋嘅QR code，好多師奶唔識用又要屌，咁話冇理由㗎，我係百佳惠康都喺店員scan我部電話㗎啦！

最嬲就喺有客scan完，按完金額，去到最後一步先話餘額不足，結果轉畀現金。我屌！你後面有成村人等緊你呀

支那寶執柒左佢啦！！！

你當 Google Pay 無到？

試過用支爆寶去OK買野
掃完code要等幾秒
都低能
仲耐過cash

即刻諗起連馬雲自己都唔用支付寶/ alipay幫屋企人找數都係用返信用卡

我話有d城市姐冇包括垃圾amtrak，我係Boston 坐T係任坐地鐵連巴士

平時係外國渣開車, 未坐過巴士

可惜班井底蛙就算睇到呢幅圖都只會覺得係你班人唔識嘢，覺得你針對佢

外國啲銀行app好似都有p2p過數，好方便

其實香港有轉數快美國都有Zelle可以直接銀行戶口對銀行戶口轉帳

美國玩信用卡好易儲分，簽幾個月就換機票換酒店。有唔少美國人會用張信用卡證明自己身份，好似拎張AE, CSR一樣。
其實Apple Pay同Google Pay周街都有，銀行出既Chase Pay又係拍一拍電話就得。個數比fd venmo話咁易。
真心諗唔到咩原因用支負寶

支那賤畜想拎美國人大數據
拎人電話簿等資料仲想人用

冇信用卡先會支那寶
apple pay 快過垃圾支那寶多多聲

可不可以不同銀行轉帳？

就係俾你唔同銀行轉帳

同香港FPS一樣，有email/電話就即時到帳

佢唔撚有優惠， 都係用現金或者八達通
屌你老母又要摷部手機出嚟，搵Apps，過機，驗證

點鳩解要咁撚煩，八達通就搞掂

咁就好用！ 不過香港微支/支付寶可以信用卡免息套現

體驗侵犯私隱?

最撚憎人排隊買野用支那寶
左掃右掃都掃唔撚到，阻住後面d人用八達通

資料來源？

垃圾文章

未體驗已經沉迷左

找同收散銀都好麻煩

拍卡擺明方便過你掃
屌你老味掃個QR code成個動作幾撚on9

留名睇美帝指支那寶有安全漏洞而封殺之

美國信用卡儲分優惠真係比香港值錢好多

之前7仔排長龍
個阿姑掃極都掃唔到
陷世界怒屌
唔明點解強国人仲覺得好方便

美國有Apple Pay, Samsung Pay, Google Pay，幾時輪到你支那寶

支那人有撚信用可言咩

咁一個冇信用嘅國度冇信用卡好合理

人地美國佬碌卡唔洗簽名, 支那可唔可以拎張卡出黎唔洗簽

佢有冇係美國住過

有啲舖收charge